<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A. Amar</title>
    <link>https://abdelkaderamar.github.io/</link>
    <description>Recent content on A. Amar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</managingEditor>
    <webMaster>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Aug 2018 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://abdelkaderamar.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>C&#43;&#43;17 : Résumé des nouveautés du langage (&#43;Cheatsheet)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-08-21-new_features_cpp17_lang/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-08-21-new_features_cpp17_lang/</guid>
      <description>Ce post est similaire à celui déjà posté sur le C++14 mais concerne comme le titre l&amp;rsquo;indique les nouveautés de la norme C++17 pour le langage (et non la STL qui sera traité dans un autre article). Les exemples sont disponibles dans ce repository.
J&amp;rsquo;ai également réalisé une cheatsheet qui peut être téléchargéé ci-dessous :
Download
PDF (A4) | Latex
Déduction des arguments des templates de classe Avant le C++17, la déduction des types des templates était possible uniquement pour les fonctions, mais pas pour les classes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (14-07-2018 au 20-07-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-07-22-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-07-22-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News
C++ Coroutine Types Un article qui parle du design des coroutines dans la prochaine norme C++20. Cette fonctionnalité permettra d&amp;rsquo;écrire des fonctions qui peuvent être suspendues puis redémarrées, le but étant de pouvoir écrire plus facilement du code asynchrone.
Le type permettant d&amp;rsquo;écrire des coroutines n&amp;rsquo;est pas encore défini mais les spécifications s&amp;rsquo;orientent vers un type dans la STL qui s&amp;rsquo;appelera std::task&amp;lt;T&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#43;&#43;14 : Résumé des nouveautés du langage (&#43;Cheatsheet)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-07-19-cpp14_language_new_features/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 17:15:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-07-19-cpp14_language_new_features/</guid>
      <description>La norme C++14 qui a été standardisée il y a déjà quatre ans, est considérée comme mineure si on la compare au C++11 et le C++17. Dans ce post, je vais décrire brièvement les changements apportés au langage (mais pas la STL). Des programmes exemples son disponible dans ce projet.
J&amp;rsquo;ai également réalisé une cheatsheet qui peut être télécharger ci-dessous :
Download
PDF (A4) | Latex
auto f(...) : type de retour de fonction auto Il est possible avec la norme C++14 de déclarer des fonctions avec un type de retour auto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (07-07-2018 au 13-07-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-07-15-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 16:35:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-07-15-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News
Ask HN: 2018 Summer Reading List? Ce sujet est l&amp;rsquo;occasion de découvrir les choix de la communauté de HackerNews en terme de lecture. Voici ma short liste de livres à tester : - 12 Rules for Life de Jordan Peterson - Why We Sleep de Matthew Walker - The Millionaire Next Door de Thomas J. Stanley - Deep work de Cal Newport</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AV.NET : Une bibliothèque C# pour AlphaVantage</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-07-11-av.net/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:31:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-07-11-av.net/</guid>
      <description>Introduction AlphaVantage est un service web qui donne la possibilité de récupérer (gratuitement) des données historiques sur des instruments financiers.
Pour les actions, ce service (qui rappelle le défunt Yahoo Finance) offre une API web REST pour consulter les données suivantes : - Données intraday : OHLC (Open, High, Low et Close) et volume de la journée courante (ou précédente si le marché est fermée). On doit préciser l&amp;rsquo;intervalle de temps (1, 5, 15, 30 ou 60 minutes) et le nombre de données à récupérer (les 100 dernières par défaut ou toute la journée).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (30-06-2018 au 06-07-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-07-09-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 23:02:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-07-09-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News
How to read Dans cet article, l&amp;rsquo;auteur parle du système qu&amp;rsquo;il a mis en place pour ses lectures de livres. Tout est parti le jour où il a constaté qu&amp;rsquo;il avait du mal à se rappeler du contenu des livres qu&amp;rsquo;il lisait. En discutant avec ses collègues au sujet d&amp;rsquo;un livre très célèbre Thinking, Fast and Slow, il avait du mal à décrire et à parler contenu de ce livre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (09-06-2018 au 15-06-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-06-17-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 15:54:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-06-17-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News
GitLab Web IDE Gitlab annonce son nouvel IDE Web. Pour l&amp;rsquo;instant c&amp;rsquo;est un simple éditeur et un gestionnaire Git, mais selon l&amp;rsquo;annonce d&amp;rsquo;autres fonctionnalités sont à venir. Le lien suivant awesome-online-ide contient une liste des IDEs web disponible.
 Commentaires HN  Alternatives to Google Products Après l&amp;rsquo;acquisition la semaine dernière de Github par Microsoft et la prolifération des articles sur les alternatives possible à Github, cet article traite des alternatives aux services de Google (recherche, mail, cloud, chrome, youtube, analytics, maps, play store, calendar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>*C&#43;&#43;17 : Fold Expressions*</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-06-13-fold_expression/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 23:48:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-06-13-fold_expression/</guid>
      <description>Le C++ a introduit dans la norme C++11 les variadic templates qui permettent d&amp;rsquo;écrire des fonctions templates avec un nombre variable de paramètres. Leur utilisation passait par l&amp;rsquo;écriture d&amp;rsquo;une fonction récursive. Par exemple pour écrire une fonction qui calcule la somme d&amp;rsquo;un nombre variable de paramètres, on pouvait faire ceci :
auto sum() { return 0; } template&amp;lt;typename T, typename ... Ts&amp;gt; auto sum(const T&amp;amp; t, const Ts&amp;amp; ... ts) { return t + sum(ts .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>std::optional</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/draft-2018-06-12-optional/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/draft-2018-06-12-optional/</guid>
      <description>{% include toc.html %}
std::optional est une classe utilitaire qui permet de contenir un type et d&amp;rsquo;indiquer si la valeur contenue a été initialisée ou non. Cette fonctionnalité, appelée souvent nullable types peut être obtenue aussi en utilisant des valeurs spéciales(-1, nullptr, chaine vide, ect.). Ce type est déjà disponible dans d&amp;rsquo;autres langages comme Java, mais le type boost::optional a été introduit dans la fameuse bibliothèque C++ bien avant ( en 2003).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (02-06-2018 au 08-06-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-06-11-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-06-11-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News. La semaine qui vient de s&amp;rsquo;écouler a vu la plupart des sujets tourner autour de l&amp;rsquo;acquisition de Github par Microsoft. Cette nouvelle a généré une myriades de sujets où les anti et les pro Microsoft ont échangé leurs arguments. Je n&amp;rsquo;ai pas retenu ces sujets car il y en avait tellement. J&amp;rsquo;ai gardé juste un sur les alternatives à Github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La bibliothèque *Benchmark*</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-06-06-benchmark_library_tutorial/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 21:30:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-06-06-benchmark_library_tutorial/</guid>
      <description>Introduction Benchmark est une bibliothèque C++ développée par Google pour faire des mesures de performances de fonctions. Son installation sous linux peut se faire soit par compilation du code source disponible sur Github ou si la distribution la propose en utilisant le gestionnaire de package. Ubuntu dans sa version 18.1 propose la version 1.36 dans ses sources apt.
utilisation L&amp;rsquo;utilisation de base est simple. On commence par une fonction qui a le prototype suivant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (26-05-2018 au 01-06-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-06-03-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 16:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-06-03-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News
Why Is Front-End Development So Unstable? Dans cet article l&amp;rsquo;auteur parle du changement rapide dans les technologies du web côté frontend, et donc dans les changements fréquents dans les bibliothèques Javascript. En étudiant les dix projets les plus populaire sur Github, la plus jeune bibliothèques a seulement deux ans, et les deux premières, React et Vue, ont respectivement 3 et 2,5 ans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (19-05-2018 au 25-05-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-05-27-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-05-27-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News
Amazon device recorded private conversation, sent it out to random contact L&amp;rsquo;histoire d&amp;rsquo;un couple dont la conversation privée a été envoyée par l&amp;rsquo;assistant d&amp;rsquo;Amazon Alexa à un de leurs contacts. Amazon qui a confirmé l&amp;rsquo;incident a fourni une explication assez improbable selon laquelle l&amp;rsquo;assistant Alexa a interprété la conversation comme une suite d&amp;rsquo;actions et de confirmations. - Le couple : conversation =&amp;gt; Alexa entend &amp;ldquo;Send a message&amp;ldquo; - Alexa : &amp;ldquo;To whom ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (12-05-2018 au 18-05-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-05-20-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 11:09:11 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-05-20-hackernews_digest/</guid>
      <description>Ma sélection personnelle des sujets de la semaine sur Hacker News.
Did Google Fake Its Big A.I. Demo? Un article qui reprend un sujet soulevé par le site AXIOS qui a posé quelques interrogations sur la façon dont la démo a été présentée (pas d&amp;rsquo;identification de la personne qui répond ni de l&amp;rsquo;IA, pas de bruit de fond dans le salon de coiffure, pas de numéro de téléphone fournie après confirmation de la réservation).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisation de *Boost Multi-index*</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-05-16-boost_multiindex_tutorial/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 21:30:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-05-16-boost_multiindex_tutorial/</guid>
      <description>Introduction Boost Multi-Index est une librairie qui fournit un type de conteneur de données appelé multi_index_container. La particularité de ce type est de fournir un ou plusieurs index permettant ainsi plusieurs méthodes d&amp;rsquo;accès dans le même conteneur. Par exemple, on peut indexer des données en définissant deux clés distinctes. Avec les conteneurs STL, il faut utiliser deux map, une pour chaque clé et s&amp;rsquo;assurer que les deux conteneurs sont mis à jours simultanément.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacker News Digest (04-05-2018 au 11-05-2018)</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-05-13-hackernews_digest/</link>
      <pubDate>Sun, 13 May 2018 10:10:11 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/hackernews/2018-05-13-hackernews_digest/</guid>
      <description>Dans cette série de billets, je listerai une sélection personnelle de quelques soumissions sur le site Hacker News de la semaine précédente.
Conversations with a six-year-old on functional programming Un billet de blog d&amp;rsquo;un professeur d&amp;rsquo;université dans lequel il décrit comment il a expliqué à son fils de six ans la programmation fonctionnelle avec un jeu de devinettes de function machines.
- Lien - Commentaires
Surviving Your 40s Un article dans lequel l&amp;rsquo;auteur parle de son passage à l&amp;rsquo;age adulte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gitea, une forge Git simple et rapide</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-05-12-gitea/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 12:01:50 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-05-12-gitea/</guid>
      <description>Gitea est un outil permettant d&amp;rsquo;héberger un service de forge utilisant Git. Il est similaire à Gitlab ou Github. La première chose qu&amp;rsquo;on note en l&amp;rsquo;essayant est la facilité avec laquelle il s&amp;rsquo;installe. Le logiciel se présente sous la forme d&amp;rsquo;un seule binaire et son installation se résume à quelques étapes de configuration via l&amp;rsquo;interface web. Il supporte plusieurs base de données dont SQLite.
Une fois lancé, il faut ouvrir la page http://localhost:3000 et configurer le service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GCC 8.1 : Nouveautés du langage C&#43;&#43;</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-05-08-gcc-8.1/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2018 17:03:31 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/post/blog/2018-05-08-gcc-8.1/</guid>
      <description>Introduction La version 8.1 du compilateur GCC est sortie le 25 Avril 2018. Les nouveautés de cette version pour les différents langages sont disponibles ici. Dans ce post, nous allons voir les nouveautés qui concernent le langage C++.
Support expériemental de certaines fonctionalités du prochain standard C++2a Le compilateur propose les options -std=c++2a ou std=gnu++2a pour utiliser certaines fonctionalités du standard C++2a en cours de finalisation.
C++2a (langage) Initialisation par défaut des membres de type bit Les membres de classes/structures de type bit peuvent avoir leur initialisation par défaut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Propos</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/page/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://abdelkaderamar.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>abdelkader.amar@gmail.com (Abdelkader Amar)</author>
      <guid>https://abdelkaderamar.github.io/page/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>